香港上一代從政 只有一堆不同種類的腐儒、刻板官僚和mean精

老實講我好欣賞四川政府搞賣淫合法化同地攤經濟，至少人地政府貼地，知道經濟不景就要法律鬆綁，越少法律經濟先會復蘇，你香港政府就環境越衰越多法律，又蒙面法又國歌法又國安法又廿三條。人地賣公仔書都要鎖要拉。

做乜一係就犯法，一係就要增加成本，要點搞經濟呀？個個似你班高官議員咁坐係度就每個月偷稅呀？

贏？贏就要執政了。

執政？一埋社運友學生律師教師出身的道德西，會有任何現實可行的政綱嗎？

我問他們，怎樣回復武漢肺炎和制裁破壞的香港經濟，他們幾乎可以保證立即啞口無言。他們號稱在香港從政，卻一輩子沒看過要怎樣經營香港。

求其律師教師議助有飯開，佢地就滿意了。別人從政是令萬民有飯吃，他們從政是為了讓律師樓和辦事處員工有飯吃。

像香港那麼複雜脆弱的經濟體，怎會是靠體制養的半廢人駕御得來？

我就很簡單，我認為香港太多無聊法律，直接把法律砍一半差不多。

公安條例？廢除。
遊戲機中心為何要有牌？廢除。
審淫廢除，電影三級制廢除。
不誠實使用電腦？廢除。
膠袋稅？廢除。
2014 年至今全部控罪撤銷。
公屋入息限制？廢除。
的士牌？廢除，uber 夠了。
大麻合法化。
賭博合法化。

你不要阻住大家做生意，給大家一個有瓦遮頭的地方，大家自然會自求活路，別人謀生你政府以及你那些不事生產的垃圾爪牙，要做的事情就是滾去老遠，好狗別攔路懂嗎？

至於律師？開放包攬訴訟，你自己打飽佢。

你遊戲機中心唔使拎牌，我就放部拳皇去葵廣比大家打，唔使成個都放夾公仔篤眼篤鼻。

飲食牌簡單少少，無錢就落街幫人煎隻蛋午餐肉賣 20 蚊維生。

你又要大家自己搵食，我賣兜腸蛋飯都犯法，仲唔係你個政府法律阻頭阻勢？

當經濟不景與危機的時候，政府的角色就很重要，不是說政府怎樣幫忙派錢妤困，而是政府是否會主動取消不必要的消耗：包括寬限租稅，寬限一切東西的限期，以低成本的方式盡可能減少官司，徹消不必要的管制，讓民間自救。

比方說口罩，歐盟想要自救，就要暫時寬免非歐盟標準的口罩進口，又或者是世界大戰時期勞工短缺，就取消限制對婦女選舉權限制解放女權而變成勞動力。一個回復的時代，就是一個寬容的時代。

所以「寬免」是政府回復元氣的主要責任。

這也是香港會在這次危機中萬劫不復的原因，香港現在有一個極度僵化死板，以為規則是神聖的，按條例按章工作就可以不顧後果任何做事的政府。以及一整個對此完全沒有意識，不感到有任何問題，只懂像機器一樣執行條例的公務員系統，一個完全沒有腦袋的議會，一個基本上無異於機器零件的特首。

他的運作會粗暴的破壞任何自救的可能，因為經濟不景而被趕出去？誰叫你沒交租？但如果你因為瘟疫失業而交不了租情有可原嗎？他不會管。你的稅遲交？他的稅單還是要你立即來，然後再發出大量的告票。司法系統過載？他只會不斷告人，然後不斷還押，令所有人都要等幾年，像排公屋一樣。

香港是個一切拉到極限才能「生存」的社會，連劏房的租金都可以吃掉一個人的收入大部份，只要客觀無法做到極限，就會出現大量連鎖爆破。

香港政府就像一道失控的電梯門，電梯門原本不應該能夾死人的，有人在中間就不會夾下去，因為他本來就有防止傷害人的機制。但香港政府因為短視自大而除去了，那他就變成一道會夾死人的電梯門：一個沒有任何牽制的運作，電梯門就能變成殺人機器，它並非故意殺人，只因為粗糙而不顧效果，而變成大量殺人。

他不會顧慮你因為瘟疫受害而導致任何守不了規則之處，就像陳勝吳廣因為天雨而遲到，規則叫他死，香港人就會一堆人跑出來說「是你不對規則就這樣寫所以你死是你的問題」。

道理超越規則，人性超越規則，寬容而不是嚴刻，這是自救之道，但這件事不會發生，香港人對人的嚴刻以及對規則的死守崇拜，將會釀成巨大的連鎖災難。釀出災難的人會完全不自覺自己在破壞社會，他們都只覺得自己是不偷不搶，按本事辦事，盡忠職守的好人。而這些「好人」比任何搶匪，小偷，做出更大的破壞和更殘忍的事。

有時不偷不搶才是人渣垃圾。

這並不是只有林鄭的錯，難道期望她能搞出「大和解」的人沒有錯？難道整個上層公務員架構有人意識到問題？難道基層的公務員有考慮過要怎樣做到多一點寬容？難道一大堆支持這些法律的人，會考慮整套法律可以完全是一個無聊的錯誤？

寬容而靈活的領導，在上一代的香港中是很欠缺的，只有一堆不同種類的腐儒，刻板官僚和 mean 精。

政府要扮演的是處理社會發展副作用的角色.

作者 chenglap (無想流流星拳)

生意這種行為, 永遠有副作用的, 企業賺錢的同時永遠也會在消費了社會
成本, 舉一個例子, 你開賭場賺錢, 就會出現因賭成癮而破碎的家庭. 你
開妓院, 就會散佈性病. 開工廠就會排出污水和廢氣. 金融就會導致有人
因為不擅投機或者陷入金融陷阱而儲蓄蒸發.

政府的職責就是用稅金和公共收益, 去處理這些副作用.

盈利並不是每人都有份.
副作用卻是每人都有份.

比方說奶粉這件事情, 自然會有人賺得暴利, 但那並不會是所有人. 而賺
得巨額利潤的人, 並不僅是他們自己賺錢, 也包括了, 抬高了所有物價,
使地產價格更上升, 使其他產業萎縮, 使居住環境惡化, 使民生資源減少
, 用古代的說法, 那就是「屯積居奇」. 就像我家樓上的酒樓因為加租而
結業, 我去的租書店因為加租而搬遷, 我要吃的麵店也結業, 剩下的也加
價, 這就是自由市場, 自由市場是一整個連動的機制. 有人賺錢的同時也
會導致有人受害.

其實佢所講的基本上就係經濟學所講，減少regulations，減少barriers

不過我都好同意佢所講的一點，就係反對政府的陣營大多對於policy上面無乜見解，只有道德上的主張。

對於經濟發展、土地運用，都有好多不設實際、異常天開的想法，睇下連登就知。

遊戲機中心 本身已經夕陽

你同文入面講既官員應該都幾夾

連係討論區鳩UP不設實際、異常天開既諗法都接受唔到
從政果班點敢係政府提出突破性政策

緊係啦
支那唔會比你有造法修法權力
大把法例97後就冇改過
但港豬WFC
講到底獨立後清算廢老支那豬先係唯一生路

我意思係，大多反抗政府陣營嘅政策思維都係基於道德主張，而無一套科學的理解，或者理論基礎backup

就好似近期橫州發展事件嘅切入點，都仲停留係咩「趕絕人地鄉村生活」呢類環保左膠主張

因為係社運囉
社運講道德
而社運邏輯係搞ｄ野出黎令全世界產生反應

嗱
講明先
班新左翼社運係有佢地理論亦有好多研究
但唔係topic講既經營香港
尤其面對香港唔係西方民主社會 冇效卻唔變 唔求做到但求對得住自己
佢地屬於腐儒一類

香港港英官僚在回歸前直到現在一直勾結醫生，排除其他醫護專業進行獨立診療處方等，這在外國已經推行多年，而且療效已經研究証明比醫生有效。
直到現在香港人也一直被香港政府的舊公務員和港英政府台洗腦，覺得有問題只有醫生才是救世主

佢唔係做遊戲機中心
佢係講
邊個認為間遊戲機中心唔掂
覺得自己掂過間遊戲機中心
做可以自己黎
擺部機俾人打

*都可以自己黎

公安條例？廢除。
遊戲機中心為何要有牌？廢除。
審淫廢除，電影三級制廢除。(唔同意廢除三級制,至於審淫唔熟唔評論)
不誠實使用電腦？廢除。
膠袋稅？廢除。
2014 年至今全部控罪撤銷。
公屋入息限制？廢除。
的士牌？廢除，uber 夠了。
大麻合法化。(唔同意,起碼都咨詢)
賭博合法化。